以填詞計 林夕定林敏聰勁啲

正評 俾林夕
負評 就俾林敏聰

林夕作品：自已維基喇，太多作品一頁post唔哂

林敏聰作表作品：貝夫人德國配方止咳露，霧之戀，無心睡眠等

利申，我覺得林敏聰首 貝夫人止咳水真係填得好好

呀姐都服佢

不過都係忍唔住正評

止咳露

繼用林敏聰侮辱完黃子華之後又一力作 - 侮辱埋林夕

問得呢d問題都知樓主係細路哥

屌，都唔同年代唔同風格

林敏聰係鬼材

你咪撚玩啦， 林夕同黃偉文都係文盲。

你睇以前D人填D詞， 就咁睇， 全部都文理通順， 就咁睇係一篇文章。
林夕同黃偉文填D詞， 全部都係啱音就算， 根本連句子都唔係， 唔好講文章添啦。

好撚多老屎忽

你求其搵首歌出來，大家評下理喇？
睇下邊句唔合理

呢個都認同，而家啲歌真係有時聽完睇返歌詞都係唔知佢講乜

人來人往
不來也不去
林敏聰比盡方文山level咋

自己程度低睇唔明就話人文盲

依家連夕爺都屌

林夕

依家啲老野文盲就話人唔通順
唔撚識字就返去聽數字歌

盲反

港大中文系畢業中文差極有限？

呢句說話又幾好笑

想起當初怎發生 想得親切也陌生
過去了就像陪襯 在大時代前往事不再真
何時曾快快樂樂 那裏有風風光光
這剎那亦要眼看遠方

Kong u 中文幾乎係八大入面最差喎

林敏驄 d 詞其實好撚普通....果個年代d巨星唱垃圾詞都紅架

紅又唔代表d詞靚，可能一首有一句就成功跑出

你可以話林敏驄多歌，大包圍 容易跑出囉

成首睇咪又係on99

我覺得林若寧d詞先高

又係用學歷睇人嘅膚淺之人

如果你屌緊陳詠謙之流我都認同
你提到林夕就只能留粒膠比你

咁用學歷睇中文程度都係客觀標準黎

真係on9得很
早期都係得兩間U, POLY果陣仲係職訓..
後期先變左3間U之後有所謂既8大

呢首最正

有隻雀仔跌落水 被水沖去 文理十分通順 好詞好詞

林夕同黃霑就真係有得比喇

酒杯敲你個頭 你阿媽話痛 因乜 解究

可能我地真心咗

林敏聰啲詞係真係奇怪啲
從中再搏中一兩首上神台

林夕啲詞就正路啲
穩定地好 但好少上神

好笑 佢當年個個時期有幾多間大學？
拎依家八大比

林夕D詞意境高好多

林夕讀翻譯 唔係中文
佢嗰陣成績夠入法律

佢喺志雲飯局同其他訪問度講過

林敏驄6月9 6月10開兩場演唱會，
呢排好多打手。

夕爺填個首不來也不去真係

佢當d後一輩廢青咋

夕爺世界級 唔撚洗比較

林敏聰勁在快手 林夕勁在意景

林夕呢幾年專心寫書同成日去台灣做分享會

近排寫畀ivana首突然一生人, 都係佳作

絕對唔係踩低林敏聰，佢係有幾首好詞，但數量同質素，林夕都贏幾條街。

平時啲人話佢講嘢合音同鳩下鳩下
明顯係佢想玩嘢 好似bob遲到咁
你睇如果好似呢次咁 不知幾正常

咁香港樂壇嘅衰亡，即係由夕爺一手造成

林敏聰扮玩得其實鬼咁小氣

屌你老母幾時搵埋林振強黎比呀？

看著蝴蝶撲不過天涯 唯獨怪時間真快

藍雨、如風

如煙 因給你遞過火
如火 卻也沒溶掉我

如花 超生了沒有果
如果 過路能重踏過

正評

陶醉 就啦啦啦 煩惱 亦啦啦啦 狂放 就任意啦啦啦
VS
何月娣陳步禮吳縣濟倪淑輝司空敏慧

林夕寫畀王菲果啲真係扣人心弦
約定、紅豆、曖昧、暗湧、郵差、百年孤寂、開到荼蘼…

黃霑既詞我覺得比林敏聰更正, 讓一切隨風 🚬

黃霑係填詞作曲皆精

何不把悲哀感覺
假設是來自你虛構
試管裡找不到它染污眼眸
前塵硬化像石頭
隨緣地拋下便逃走

詞林久勁d 好笑就聰>黃子華

為何未能讓我死去便要認識你
難道你很想天使問我
我的舞步跳得可美

成日話林敏聰D詞
但係你睇完WIKI個堆歌入面其實都係得幾首係爆紅咋喎

佢假膠姐 你聽下佢唱歌 完全冇鄉音

林夕屌打林敏聰
但林敏聰好似睇唔起林夕咁

愁看殘紅亂舞 憶花底初度逢

不如揾埋鄭生

認同，我覺得冇必要亦都冇得比

利申正評

派膠時間到

成個post鬧到林敏聰唔識填詞咁

依家好似討論緊 李後主同蘇軾邊個詞勁啲咁

林敏聰填左5年咋

時代唔同
林敏聰如果生於呢個年代 佢應該只係好過陳詠謙少少

點睇雙潘?

agger， 根本都唔同性質

士多啤梨蘋果橙

林夕咩點神法，一睇就明

沒錯 奇情從未及朱麗葉 奇蹟怎麼會夠汪明荃

林夕一定勁d，題材、意境、心思高好多
雖然林夕好多詞作都好麻麻，拉均咁多首質素可能未夠林敏聰，不過實力真係冇得比

以貶低林敏聰黎褒林夕 好低質
難怪香港樂壇會死 就因為有好多惡毒歌迷

輕功水上過醬爆你的夢

文理不通嘅就話係意景

呢首詞簡單 但意境 夕爺

林振強最勁

言簡意賅黎講係林敏驄
深度就林夕

唔係philosophy 咩？

連登仔比較佢地兩個，就好似古人爭論李白定杜甫邊個最好一樣

真人根本係條濕9黎 仲衰過米奇老鼠 何蘭叻

當年林敏聰同林振強齊名，人稱詞壇雙林
雙沾就係黃霑同盧國沾

點都係黃偉文同林夕比

林敏聰正d

講緊填詞係要無啦啦拎其他嘢嚟講

林敏聰寫嘅係散文
林夕寫嘅係新詩

講下題外話都唔得使唔使再開個post講佢小氣呀

個人認為 林夕>方文山（中國風）>黃偉文>方文山（普通詞）=林敏驄
我唔明點解林敏驄會有資格同林夕比
不過 一下 連登有啲人真係好mean 成日有啲post係比較林夕同方文山既就係咁踩低方文山 屌鳩人地啲詞係垃圾 我自己都覺得夕爺高班好多 唔係唔比較得 但夕爺係港大畢業 會考好似有30分 人地方文山小學都未畢業呀 人地都填到青花瓷 髮如雪呢啲詞 香港班濕鳩大學生 寫篇文都錯字連篇 真係唔知有咩資格屌人係垃圾

無法講 除非彼此已失去了能力觸摸

得罪講句
講意境差好撚遠
林敏聰D詞平舖直敘
每一句愛你掛住你都要畫曬出腸
林夕D詞係畫左個畫面出黎
你已經置身其中 唔駛講咁多廢話

連登仔最鐘意反主流
無可否認 林敏驄偶有佳作 但整體質素冇得比
林夕既詞有深度意境 仲有唔只一兩首

林夕雖然多膠詞，但係神作一樣多
寫俾王菲嘅曖昧、暗湧、約定、郵差、冷戰，俾陳奕迅嘅shall we talk、人來人往、不來也不去、失憶蝴蝶，俾juno既弱水三千、raidas傳說、梅姐似是故人來都係神級

林敏驄幻影、霧之戀、夢伴、忘不了你、愛的根源都寫得幾好，好多創新意象，但係比起上面嗰堆林夕創新意象揉合佛道思想、中國古典詩詞既作品，始終差D

以雙方勁嗰堆作品計，林夕肯定贏林敏聰

林敏聰最西利其實係急才
佢可以好快搵到位入
填詞可以好快手
相反夕爺係藝術家
佢對人生 愛情都可以從詞入面用表達出黎
各有各叻啦

林敏聰d詞好似講緊個故事比你聽咁

字淺白但情深，比較鐘意呢type

咪就係，根本風格都唔同

另外林夕幫周華健寫既武俠三部曲都好正，刀劍若夢（倚天）、神話情話（神鵰）、難唸的經（天龍八部）

/愛是傻笑、是狂笑、是微笑、是玩笑或是為着害怕寂寥？/
/完全遺忘自己，竟可相許生與死/
《神話情話》一首歌將元好問《摸魚兒·雁丘詞》「問世間情是何物？直教生死相許」同埋金庸《神鵰俠侶》精粹完全表達出來。

/笑你我枉花光心計
愛競逐鏡花那美麗
怕幸運會轉眼遠逝
為貪嗔喜惡怒著迷/
/吞風吻雨葬落日未曾徬徨，欺山趕海踐雪景也未絕望/
《難念的經》將佛家思想、天龍八部、同埋萬水千山縱橫揉合埋一齊，神作之中神作

打手post
可以同林夕比既只有周耀輝

其實最難頂係林敏聰恃才傲物，個個都睇唔起咁，但佢嘅才比起林夕黃霑呢啲只係耍耍小聰明嘅level，都唔知憑乜咁大袋

以前仲要好多改篇歌

李煜嘅詞主要用直接嘅感發去打動讀者。佢最強嘅地方係佢嘅感情就好似一個網咁，佢嘅愁係天下人都容易共同擁有嘅愁，就好個網一拋落黎，所有人都比佢網住。

而蘇軾亦係長於用感發力量打動讀者，不過佢寫嘅係詩化之詞，風格更加多樣，已經唔係小詞原本“應有”嘅面貌。所以結論係唔可以用同一把尺去比較兩種詞。

所以如果要比較兩者，應該睇下佢地可唔可以用同一個方法欣賞，如果唔得，其實都有啲難比較

樓主係咪戇撚鳩
咁撚樣呃正皮

小克係最好

風格冇唔同
要淺白口水情歌 林夕都作到
林敏聰太單一啦

唔爭在喇....梁柏堅

屌 又黎吹奏林敏聰
成日貼佢幾首詞出黎話幾好幾靚
講靚 方文山都靚過佢十條街
但方文山係連登已經係地底泥
講哲理 意境 更加唔使同上晒神枱嘅夕爺比

林敏聰最大嘅代表作其實係蘇格蘭場毛筆咋

林敏驄 先啱

用李杜黎比喻林夕同林敏聰 簡直係侮辱咗林夕同李杜
唔係有心貶低舊詞人，而係不薄今人愛古人
你搵黃霑林振強呢d比就話啫

如果正係睇你呢個cm提嘅歌
夕爺我正係鍾意紅字
但聰哥我全部都鍾意 命中率高好多

李後主最出名係亡國詩；普遍世人又冇家國畀佢哋亡，點會有咩共鳴

點解要攞兩個唔同年代，唔同風格填詞人嚟比較？
兩個代聽眾都唔一樣，文化都有差別，而且社會上嘅共鳴係唔同年代都唔同？連登真係比一批人整到低質哂，屌你班小學雞咁撚鐘意比較不如比較下帶老母睇邊個婦科醫生，成棚人排緊隊屌撚柒你老母。

連登仔字都唔識多隻，就唔好比較吐

林夕係全能， 粵普白話深度意境兒歌乜都得
全個華語樂壇舉足輕重人物， 到而家都仲作緊

張美賢都好過林敏聰

無錯
僅僅計佢入絕頂級都比多佢
果陣競爭無而家咁強，唔覺得而家無人做到，不過風格唔同左無人會寫依種style咁解

如果真係要比，唔止要講霑叔、鄭國江、盧國沾、鄧偉雄、林振強，應該搵埋真正粵詞一代宗師唐滌生同追隨者葉紹德添，粵劇粵曲都曾經係香港流行音樂，但係咁樣比法又會有年代差異喇

林夕自己有冇其他作品同難念的經同一個level？

黎彼得，當年夠同阿Sam填左一大堆通俗粵語流行曲，好似咩加價熱潮、賣身契，重有將冰山劈開、Monica

如果計鬼才，黎彼得早過阿驄成十幾年

林夕秒殺啦，林敏驄日日吹噓自己

佢嗰首葉問風中轉真是好垃圾
收左爐十幾年，日日話宜家啲詞人廢，根本是廢老

哩首歌第一次聽已經係咁loop
原來仲有個咁既故事
林夕神到用歌詞答埋JJ既疑惑
將首歌提升左一個層次

兩個走條路線十萬幾千丈
夾硬拉埋嚟講顯得你哋真係好撚侮辱音樂同藝術

兩個填詞人都鍾意寫意境
林敏聰鍾意用簡單直接 靈光一閃嘅手法寫自己想像嘅意境
有冇話簡單就唔好 唔夠賣弄文學啲詞就唔得?

林夕寫詞落每隻字都好似捉棋機關算盡
有時一段詞背後又有一套理論 有冇話咁就一定係最好?

根本各有各做 各有各好 百花齊放先係藝術正路
一味話林夕寫得最好 再推100個林夕出嚟個樂壇又會好有趣?

agger，而家臨開作品展就日日吹噓自己係天才，踩到其他填詞人一文不值
根本佢已經江郎才盡，填唔出好野，淨係識搵譚詠麟d名作出黎打飛機，睇佢近幾年d作品垃圾到

就係渾然天成同煉字雕琢既分別，巴打講得好百花齊放

咪就係唐公去到霑叔個堆

重有條片

我意思唔係話要鬥，而係每個年代都有屬於個個年代既出色填詞人，夕爺絕對係當今首屈一指，無庸置疑，不過有時咁樣唔同風格比黎比去有d無謂

我覺得林夕勁在佢歌詞裡面用啲類比好多時都合情合理
同埋佢解釋道理啲句式都幾流暢

王菲 - 人間
天上人間 如果真值得歌頌
也是因為有你 才會變得鬧哄哄

王菲 - 守望麥田
共你就似星和雲 昇和沉 彼此怎麼掛礙 美麗多於遺害

林憶蓮 - 為何他會離開你
為何他會離開你 誰叫你自己不會飛

陳奕迅 - 失戀太少
我們好像遊牧人
沿途尋食物 全為了綿羊開心
沒可能站在暴雪中等犧牲

陳奕迅 - 太陽照常升起
啤酒跟著那受害人而洩氣
全身給扭曲扭不轉傷悲

楊千嬅 - 再見二丁目
無論於 什麼角落 不假設你或會在旁
我也可 暢遊異國 放心吃喝

張敬軒 - 迷失表參道
當我沒有命途 何以謂之迷路
......
何處是旅途 隨處是旅途

林二汶 - 星星月亮太陽
她所愛轉動如月亮太陽
遙望一天星斗永恆照亮
她一世在微調幸福真相
其實她真想擁抱的卻是
無常

巴打講得好，由其係句 百花齊放

林敏聰同林夕

一個生於1959年，一個生於1961年
根本二個係同一個年代嘅人

但林敏聰就早過林夕成名
當林敏聰收山唔玩果陣

林夕先冒起咋

作曲最重要

D 成日話 xxx 同 yyy 都同唔同冇得比
屌你都on9 邊有野係一鳩樣架
以前會考夠成日叫比較詩經同西遊記咁上下啦
唔通你又答佢文體唔同冇撚得比咩
佢叫你比下李白同李後主你又唔撚比咩
比較下姐 差D既果個唔洗死全家架喎
有陣時係要比較你先可以更深入咁去了解各自既特色
咪撚成日話冇得比啦

曲詞編同樣都重要嘅
不過編曲同電影剪接一樣
有時普通人睇完聽完覺得好正都唔會知道其實係因為剪接/編曲

唔係話林敏聰廢
但搵林夕比係真係唔太公平

王菲加林夕
就算幾舊首歌聽過幾多次
我一聽就唔捨得cut
因為真係好好聽好有意景

巴打講得冇錯嘅，不過你可以留意一下佢起興嘅方法。好似最有名嘅虞美人:“春花秋月何時了，往事知多少?” 試問有邊個人嘅生命係冇“春花秋月”之時? 又有邊個人會唔惦記依啲美好嘅“往事”? 詞嘅下片，李煜以“問君能有幾多愁，恰似一江春水向東流”作結，試問又有咩人冇“愁”?

又睇下佢嘅相見歡:“林花謝了春紅，太匆匆，無奈朝來寒雨晚來風。”李煜又用美好事物嘅消逝起興，抒發好景易逝，兼人生總要遇上接二連三嘅挫折(無奈朝來寒雨晚來風)嘅悲哀。

咁樣講，唔知會唔會清楚啲?

話無得比果D 因為林敏聰比人秒殺咪無得比

鶴頂紅

完

暗湧 郵差

林夕係神
林敏聰只係鬼才

淨係個名都屌打林敏聰 雖然會變左簡體字

啱呀
成日講到唔同風格就不分高下 平分秋色咁
雖然詞嘅好壞好主觀
但始終會有個公論或者比較主流嘅睇法（e.g.李杜係唐詩中跑出，但唐詩都好多派別）
唔係睇唔起林敏聰「靈光一閃」、「日常故事入詞」嘅手法，而係佢係咪呢種手法入面最屈機、最好嘅代表人物
林夕我就認為係佛理、哲學入詞嘅代表人物喇
林敏聰就...

文無第一
邊有得比

林夕一首似是故人來，我都已經跪左起到

睇唔出咁近

不如用林夕同黃偉文比仲好啦

我欣賞夕爺嗰灑脫嘅風格所帶出嚟意境
中間冇停頓位 一氣呵成咁唱落去 令到整個歌詞都好緊湊
例如shall we talk，最佳損友， 搜神記

講名
林敏聰個名好襯佢
鐘意表面瘋瘋顛顛超乎常人黃藥師咁
實質每次認真mode講野，心底既自我中心自大流露曬出黎

冇錯 尤其是佢寫嗰首「 那誰 」

講多兩句
即係如果你拎杜甫同李白比
你話：「屌！兩個都唔同風格，點撚樣比呀！」
我條氣都順，因為呢兩個人分別係浪漫主義同現實主義都去到登峰造極嘅境界，邊個好邊個差可能只係睇你個人口味
但如果你拎杜甫同求其一個浪漫主義2打6比，然後講同一番說話，我就實屌柒你

林夕世界第一
利申林若寧fans

林夕嘅富士山下仲有弱水三千真係好癲
仲有首傳說係中國文學經典都講

就算你壯闊胸膛 不敵天氣 兩班斑白 都可認得你

個人覺得，林敏聰係業餘的高手，即興創作，全靠天才波，佢填詞方法教唔到人，人地都學唔到，自成一派
林夕先係職業級數，無論係量同質，粵語國語都同樣高班，出到經典，言簡意深

有冇人可以解釋到係高/連登樣樣都屌得除左eason同林夕

仲有黃子華

一首傳說都收佢皮

呢篇文章有分析林夕寫俾王菲首《郵差》有咩咁神

睇完真係覺得林夕根本高其餘所有填詞人一個層次...

林敏驄讚過農夫,好似見到以前嘅自己

呢篇嘢講《曖昧》...原來隱藏左咁多感官喺入面先寫得咁好...

/林夕運用了不同的象徵，而且不同象徵手法也貫穿不同感官：「茶沒有喝光早變酸」、「似苦又甜」寫味覺的甜酸苦辣，「似是濃卻仍然很淡」寫味覺質感上的濃淡厚薄，「天早灰藍」寫視覺上的顏色，「未留住你卻仍然溫暖」寫觸覺上的溫度，「溫柔怎可以捕捉」寫觸覺上的軟硬剛柔，「祈求什麼說不出」令人有聽覺的聯想，「輕呼著煙圈」又有嗅覺的聯想，但統統都是用來比喻一種難以言喻的心理狀態，用佛家的說法，六根「眼耳鼻舌身意」之中，「眼耳鼻舌身」的感覺都被林夕用盡了來比喻曖昧之「意」。/

樓主一定好憎林敏聰

林久填俾黃飛d歌真係好尾機

弱水三千 不來也不去 失憶蝴蝶

唔同年代比較難比
衣家流行曲既路線都唔同啦，你叫我聽衣家新一輩既歌都唔鐘意啦，唔能夠相提並論既
各有各好

先唔講邊個寫得好啲
林敏聰成日恃才傲物但又唔係真係天下無敵
出到嚟真係好令人反感

求其噏啲人出嚟都絕對有作品好過佢
上一代有黃霑
同一代有林振強
下一代林夕周耀輝黃偉文已經去咗另一個層次

完全唔明佢憑咩覺得自己係獨孤求敗咁 好柒

寫俾chok峰首浮生若水都夠嚇撚死你

林夕都叫好少上神? 覺得好多都神過林敏驄

林夕都快 九個字填完許美靜首明知故犯

係“兩鬢斑白”

其實作得快唔快關我撚事咩,我又咪咁聽

仲要林夕個產量多到咁,點會作得唔快

林夕從1985年創作第一首歌詞《曾經》開始，至今已30年，一共寫出3365首歌詞，平均3天創作一首，是目前兩岸三地產量最高的作詞家。林夕從1994年起創作量攀升，一年超過百首；2000年達到創作顛峰，一年完成216首，此後維持每年100多首的產量；2010年之後，創作量減少，每年約5、60首，不到全盛時期的一半。

竟然無人提林振強
佢先係鬼才填詞人，可惜短命

連登仔既質素只係講林夕林敏聰
鄭國江鄭SIR呢D神檯級既就冇人提

雖然林峰唱既歌好mk好on9
但呢首林夕填既好正 到宜家都仲有聽

原來比你講左先

唐公、德叔
霑叔、鄭國江、盧國沾、鄧偉雄、黎彼得

講呢d會變老屎忽

林夕同ym都係gay嫁喎
連登仔唔係話gay佬啲野狗也不吊嫁咩？

咁呢個post嘅topic係講林夕同林敏驄吖嘛
再者我覺得鄭sir係雙沾嗰個年代
一早上咗神檯

人地比較緊林夕同林敏聰你就搬鄭國江出黎攞優越感
九唔搭八

我勸你早點歸去

佢仲要玩扮聲，玩多都厭啦，玩咁多年無變化仲覺得好玩既人好打有限，天才
周星馳咁既地位答問題間中無厘頭ok
但次次亂答句句扮聲就太刻意，有趣既野最忌刻意

我投林敏聰

林夕詞勝意境夢幻 但正正太含蓄 成日要睇歌詞甚至搵解讀 先會明首歌講咩 但歌曲應該係聽覺享受為主

林敏聰既歌詞 基本上聽兩次就記得哂 琅琅上口
極之流暢 而不失包裝 深愛著你 無心睡眠 皆係經典

順帶一提 黃偉文擅於兼顧意境同流暢，歌詞可聽性高 落花流水就係好例子

鄭國江個種正撚樣風格係連登好難有市場

燃亮我意志鼓起我勇氣都俾人屌老套

愁看殘紅亂舞，憶花底初度逢
難禁垂頭淚湧，此際幸月朦朧
愁緒如何自控，悲哀都一樣同
情意如能互通，相分不必相送

真係一絕

我諗依兩個正正係填詞兩大方向
佢地各自偏重

成日話林敏聰玩厭唔玩會唔會冇貨賣咋啩
成日講到自己八十年代咁吃香， 啲巨星排隊送錢比你， 講真你仲有貨賣有錢會唔搵？？

搵林夕填首歌要幾錢

黃偉文就唔知
不過林夕中文系出生 又出過書 對文從字順呢樣野有一定既執著 又點會係砌音佬呀

大把啦， 潘源良， 向雪懷
不過我覺得黎彼得未夠班拎出嚟講

呢排聽林憶蓮翻唱佢果首笛子姑娘真係想喊

林振強

/定是答你從無雙

多麼感激竟然有一雙我倆/

好似英文作文
唔洗一味用深既英文字
反為用返簡單既字重更加好

好似半金八両D詞,又口語又盛,但深入民心又共鳴,已叫一首好詞

林敏聰就係呢類,用字簡單又合歌意之餘,
最重要太順口,又唔低俗或懶太高深神化
每一個果個字完全配合鑲入果個音,觸動人心情緒

聽幾次點都會背到一兩句

而家果D,真係要望住歌詞好多次,都未必記得一兩句,有D太‘橋‘口

填詞計,只睇廣大認受性入到人心 必 林敏聰

論作文深度懶神化黎計 林夕

你講嗰啲簡單唔深嘅林夕一樣作到
仲有咩叫懶高深神化我唔係好明， 唔通俗就叫扮嘢
再講， 林夕啲語有幾深呀

上面個位要黎形容方文山就差唔多

各有所長
林夕文采好dd
但林敏驄d詞動心d

但都唔及簡寧d詞正

搭單問一下
雖然我覺得呢首好感人
但有幾個位我解唔通

給我信心 當我未如願
披雨戴風問寒送我暖
親切眼光 舒我亂和倦
從無更改心照總不宣
長長路中 走到那裏生命裏
有你我方找到生存來源
難行日子 不屑我對生命眷戀
因有著你 跟我一起 親愛的你

一次也不 推說亂和倦
一次你都未曾去計算
給了再給 始了便無斷
無條件分擔各種辛酸
從前沒講 今次要說多謝你
我有你給的愛因而完全
誰人是我 心裏至愛生命至尊
都也是你 真了不起 親愛的你
若問世界誰無雙
會令昨天明天也閃亮
定是答：你從無雙
多麼感激竟然有一雙我倆

從前沒講 今次要說多謝你
我有你給的愛因而完全
誰人是我 心裏至愛生命至尊
都也是你 真了不起 親愛的你
若問世界誰無雙
會令昨天明天也閃亮
定是答你從無雙
多麼感激竟然有一雙我倆
一世慶祝 整個地球上
億個背影但和你碰上
想說你知 整個地球上
無人可使我更想
奔向

潘源良，潘偉源，向雪懷已經係後一代

黎彼得勝在詞夠通俗琅琅上口家傳戶曉

好似有講過佢寫比佢既歌係特別比心機

我都係黃偉文覺得佢首落花流水係神作

佢填詞都咁有意境真係好勁

支持多元意見

鄭SIR要堆砌玩中國風屌打唔少依家玩中國風既人啦
問題係人地古雅得黎又淺白易明先難啊

又係你啊ching
林敏驄既po

佢同林敏聰算係同一類人都可以用"鬼才"黎形容
但層次上個人認為林振強高唔少

未打完send左
上一句我解唔到
下一句 唔確定點解
首先按文意加返啲標點
定是答：「你」從無雙
從無雙係點解讀？
1.食左一隻字
從來無雙
2.從無 雙
從無第二個人 即係你係唯一
不過下一句又即刻用返「有一雙我倆」
容易有歧異

人地自封天才牙
鬼材你直接踩緊佢

我第一次回呢個PO你點樣講又係我
而且呢串野講緊講多句又有咩問題
唔鐘意咪唔好理囉你

諗住say hi
起曬鋼
你生活鴨力好大

你擺低左兩粒膠

第一句係不削唔係不屑
第二句即係話你係獨特嘅

比個屎忽比佢屌就得

咩係不削 不削係大陸口語嘅不屑
第二句大概意思會估到
但既然係著名詞人
作品必須經得起細讀嘅考驗

不削即係唔會削減
巴打你中文都幾差下
咁淺白都唔識解

林夕唔係個個屌
佢想屌明哥個屎忽都屌唔到

哦 因為大陸成日用不削代替不屑
我先誤會左你
但我睇幾個version歌詞網
都係寫不屑
Eason唱就唱左不肖

Btw第二句我對無雙嘅疑問
係想分析佢grammar
用心嘅詩人詞人 一粒字嘅意思影響好大
所以我先想問大家覺得點解
巴打你都幾自大

用現時既品味評論當時既藝術
永遠都唔會大同
算數啦

夕爺唔洗拎人來人往、不來也不去，淨係弱水三千都屌打你林敏聰啦
Btw講文意通唔通順嘅，《無心睡眠》又係咩文法嚟

比乜鬼啊
兩個既詞有好多好靚
亦都好多好鳩
比黎無意思

不過林夕有時真係過份d
士多啤梨啤梨蘋果橙

呢啲小學雞都解到個意思啦，你弱智？

呢個post討論得詞人
唔俾人深究歌詞？
你確定到歌詞係不肖/不削/不屑？
你敢肯定歌詞點解？
答唔到我嘅問題 淨係識亂吠

林夕之後講翻話應該係不削，所以後期Eason既演唱會都係唱不削，好心上網查啦。
第二句就真係根據上文下理理解，無第二個意思

係林振強先岩

林敏聰可以聽下 我是否你唯一的粉腸
我聽歌就唔係好睇詞 聽曲多 同埋唔太識欣賞
但呢首詞我覺得正到仆街
隨意口語得黎帶到果種感覺出黎
對我黎講 詞唔需要好優美好多意境好多道理
適合首曲就夠
而呢首我覺得無得點挑剔

乜撚嘢屌打

講得好

好 解答左第一點 唔該晒
第二句我覺得可以有多啲意思
一係 如果你問我 我一定答 你係天下無雙嘅
又或者連埋下面「多麼感激..」黎睇
我會答你 我地咁完美嘅一pair 史無前例
咁樣

我都覺得呢首好撚正
順口到聽一次已經識唱

呢段唔得啦， 試管入面點搵眼眸？ 恐怖片？

自曝其短

呢段係指既然西方社會利用科學去量度一切 而感情係無法量度 只係虛構出黎 唔係實質既事物 就不如直接放底佢

Wow
又一個連登神人

好鍾意潘偉源
佢填大約別離時，彎彎的月亮同祝福好靚

你有幾多香腸 我不敢想像
btw唔識欣賞林敏聰d詞，但對佢轉數爆肚記憶好佩服，同時唔太欣賞佢用黃色笑話聊女仔，份人性格就算鳩數啦。

連入面典故都未撚知就衝出嚟柒

不來也不去 完全係on9
點樣寫得出咁撚好既詞 個腦諗咩
利申 夕粉

cannot identify sadness through test tube係英文諺語?

不過Google極都只有中文的網站不停互相重覆錯誤引用
其實根本係假

時代唔同唔係唔可以比
而係對上個時代既人唔公平
老老實實 Beyond啲歌用而家既標準黎睇
直頭係垃圾
啲chord黎黎去去都係果啲
鼓佬bass佬啲野冇啲創意
但人地就係開創左個時代

呢個真係
利申正評

邊有人咁解？
隕石旁的天際是我的家園 是咪話作者住喺天上面？恐怖片？

睇得出樓主只係想用林夕踩死林敏聰

好似同佢有好大仇口

冇得鬥
夕爺高超過一班

群豬觀賞 夜空 不見有星 只見光的漏洞

林敏聰係鬼才 但真係靈光一現
就算所謂上神台個幾首 其實都未算好top
夕爺個水準穩定好多，明顯高唔止一班

點會估到 於心有愧原來係講老母

一絲不掛同失憶蝴蝶兩首歌有句歌詞林夕都填得好顛
'難道愛本身可愛在於束縛'
'不用再記起怎去忘記'
一句歌詞可以有兩種意思

林夕幫juno寫個輯無念全部歌都屌打哂所有作詞人

呢段有人教過我 話試管好似係 試管嬰兒既意思 姐係初生既嬰兒唔會有悲哀感覺 咁

呢句係講悲傷感覺從來都係主觀感情 無法同客觀角度去證明
既然呢種感覺客觀地係唔存在 你不如假設呢種情感只係出於你自身既虛構
然後放下

講得啱啦， 以前D歌， 你唔會聽唔到佢唱乜， 歌手功夫固然係原因， D詞通順亦係理由。

而家D歌， 好多你唔睇字幕， 係唔知佢唱乜， 就係因為D所謂歌詞根本就唔成句子

廣大認受性

萬水千山縱橫 豈懼風急雨翻
豪氣吞吐風雷 飲下霜杯雪盞

霑叔先係一絕呀。

不過D後生梗係話你老餅， 乜乜無市場。 有無市場一件事， 但係我敢講林夕黃偉文乜乜中文系畢業都肯定填唔出呢D

氣勢曲，氣勢詞 起首喇叭j死人
有時填詞人填得好唔好，都講究曲嘅質素

富士山下偏敘事，擬男方對女方判刑嘅情景
首詞先模擬男方內心獨白，再擬對女方說話
問題就係 一直係直白 你會對女友分手時 突然轉玩隱喻 講科學嗎 成個場面本身好冷好悽滄 呢個位實在筆力失穩 反而令人從畫面抽離左 可以話係老鼠屎

呢輪又hit番既個首當我想起你，林敏驄作曲填詞

佢既詞係淺白易明又入腦，係八十年代既樂壇黎講真係一流

呢d歌聽2,3次就識背番出黎，過一排都仲記得，而家d歌好難了

「詩化」，簡單而言就係「陌生化」，用同樣嘅字詞，組合成前所未有嘅形式，從而帶比讀者心靈上嘅衝擊。因此亦常常比人怪為文句不通。林夕係詩化大家，無需多講。無心睡眠文句算好易理解，詞中用嘅只係擬人、比喻、借物，寫一男子悲傷街頭街上到家中借酒消愁，相信中學生都理解到。
Btw,
//憂鬱奔向冷的天
撞落每滴小雨點//

呢句係我聽過最有動力、張力嘅詞句，首歌有呢兩句就就註定成為名曲。憂鬱充斥腦海，多到可以擬人化奔上天，天係冷嘅，同心情一樣，落雨落雨，我地成日話比雨落下揼濕，悲傷憤恨到極點時，原來雨水都會反被撞擊、粉碎。兩句之間，畫盡一男人嘅悲痛不忿。

吹撚到
I am titanium!!!! 完爆呢句啦
講張力 有張力
講動力 有動力

呢句 不值一提

我諗林敏聰只係想話
自己憂鬱地跑向前面
撞落左啲雨點啫
冇擬人啊嘛

文無第一
比較風格就得，硬要分高低就無謂

你唔係以為有感嘆號就代表有張力呀

你咁解都好合理嘅
但文句上，確係
「憂鬱」主
「奔向」謂
「冷的天」賓
當然簡單計，你解得好d

士多啤梨蘋果橙

作詞：林夕
作曲：伍樂城
編曲：伍樂城

C：炒焗炆煎煮 我怎麼可以輸 親蜜的鰻魚 叫我不敢共處
G：不用驚蕃薯 我的水果也許也可煮煮 今夜不下廚 沒壞處

C(2X)G:誘惑太大了 忍到心也酸 想去吃但太多衫要穿
G(2X)C:要是戒盡到 少了一個圈 請答應 再相戀
T:愛定要吃苦 但甜蜜更短 應該怎去選
C(2X):不吃飽 G:心更亂

@T:士多啤梨啤梨蘋果橙 G(2X)C:什麼A餐B餐不敢揀
T:是否比起失戀還淒慘 C(2X)G:為了 想清減
T:士多啤梨啤梨蘋果橙 G(2X)C:和你試試這種燭光晚餐
T:幸福比起初戀還簡單 C(2X)G:我只 我只須減

G (Rap):士多啤梨啤梨蘋果橙 蘋果橙士多啤梨點樣揀
系咪 減一磅 佢就愛我多一晚 想愛一個人 使唔使咁艱難
蘋果橙士多啤梨點樣揀 到底有冇人陪我撐
搞成咁樣真系有D唔抵爭 好在我唔系冇得揀

a2
T: 炒飯的味道 C: 吃過都知道好
T: 孤獨的味道 G: 更不想遇到
T: 一磅一絕路 C: 也許減到我可與他修好
T: 一磅一自亮 G: 但願看到

Repeat @

C (Rap): 士多啤梨蘋果橙 蘋果橙士多啤梨點樣
十蚊兩梳蕉 三蚊一雙橙 你話失戀慘定系戒口難
食餐好驚餐飽 情越濃 口越淡
揀下d士多啤梨有無爛 揀人我真系唔識揀

* g(2x)T 水果當正餐 想得你盛讚 一點不好玩

Repeat @ *

T: 加或減之間 我跟生果你將會怎麼揀 假若肯清減 但願你贊

揾人解下呢首

林夕屌打林生啦下話，咁都有得嘈

你唔係以為有感嘆號就代表無張力牙

探討下啲mk妹應唔應該為條仔去減肥

今天今天星閃閃 剩下我漆黑中 北風中帶淚悼念

係人都知啦 。 係想揾人解釋下點解D咁垃圾既詞都仲有人話好呀。

盧國沾都係一絕

大地在我腳下，國計掌於手中
哪個再敢多說話？

夷平六國是誰？哪個統一稱霸？
誰人戰績高過孤家？

高高在上，諸君看吧，朕之江山美好如畫
登山踏霧，指天笑罵，捨我誰堪誇？

秦是始，人在此，奪了萬世瀟灑
頑石刻，存汗青，傳頌我如何叱吒

仲有個鄧偉雄都幾好

笑踏河山

隨緣披髮獨行
未嘗鏡染塵
淡然看世事似浮雲
隨風去無痕

何妨花氣襲人
願憑天指引
任由過去事再莫尋
留情意不惹恨

對酒狂歌一劍獨往
何愁露寒侵鬢
人生百感輕舟掠過
萬里白雪洗我心
啊 .....

踏河山輕帶笑我獨行
如逝水若行雲

邊鳩個話呢首好
攞緊係攞佳作嚟比㗎啦

雖然我個人覺得呢首其實幾得意

就番twins mk白痴妹水平啫
林夕咁多產，要神可以好神，要鳩都有好鳩

感覺上，呢度既人大多係林夕的fans，好多留言提及林夕的詞有幾好，甚至舉出好多例子，但當批評林敏驄時，只一味拋下一句"唔撚洗比"、"恃才傲物"... 等。

所以幾認同某巴打係度講既野，就係呢度好多人都唔識去欣賞藝術，認為藝術只分高或低，將其量化並比較。但藝術的的來源唔係表達心中所想咩？表達的手法固然有高低之分，但亦有不同的表達方法，欣賞者所接受到的訊息及引起的共鳴也不同。

林夕的填詞功力當然是數一數二，本人亦是他的fans，他將佛學思想融入優美的歌詞，讓你在夜欄人靜時慢慢細閱歌詞時，觸動你細膩的情感，如不來也不去的"如煙 因給你遞過火"，郵差的"你是千堆雪，我是郵差"，這是美麗的詞給你淒美的意境。

而林敏驄的歌詞雖然多是淺白，但簡單而美麗的字句，唱起上黎係好洗你腦：一顆一顆小星星... 幻想 似的愛情... wuwuwaaa 腦交戰... 意境上，敏驄的詞或許不及林夕，但他的詞有一種將你心底裡的聲音唱出黎咁，不但好易上口，好似平時我地講野咁，但又令你共嗚，唱出你心裡的感受。

其實兩人的作品各有千秋，很多佳作都造福我們聽眾的耳朵，但為了批評而批評，而去忽略作品背後的藝術感和美，都幾無謂。

不過算啦，而家連登睇一日post 都知，小朋友多左好多，好多為反而反，討論時人地講既野唔岩你聽，唔係以理服人，只係識得一味屌屌屌，紅色粗體大字，呢個post 叫做有d 野睇，有人從討論呢2位填詞人而慢慢去討論到不同年代出色的填詞人，等小弟學下野。

咁冇盧國沾種詣藝係咪又應該收皮

咁比法真係要搵李白起身填詞

呢個po有人力撐林敏聰wo, 仲出埋金庸添

你不如先講下垃圾係邊度

林狗D Fans大敗

yes

人哋飛都賣晒仲打手

所以應承你 可以懇求我

再講早少少

葉紹德德叔係一位令到粵語流行曲能夠開山普及既重要填詞人，佢本身都係粵劇編劇，編李後主，自己都話係唐公追隨者。啼笑姻緣就係德叔作品，雖然都係文言為主，但係遣詞用字精煉，又有用典，加埋配落中式小調，同時用流行曲式，兼且係電視劇主題曲，種種因素加埋就令到首歌好紅。雖然有人話呢首歌都唔係真係咁特別，但係一般都覺得啼笑姻緣就係令粵語流行曲振興既分水嶺

為怕哥你變咗心 情人淚滿襟
愛因早種偏葬恨海裡 離合一切亦有緣分
願與哥你兩相親 情人共印心
最驚恩愛一但受波折 難望偕老恩消愛泯

藕絲已斷 玉鏡有裂痕 恩愛頓成怨恨
生則相聚 死也化蝶 幾許所願稱心

莫嘆失意百感生 難求遂寸心
赤絲千里早已繫足裡 緣份天賜不必怨憤

粵語流行曲同歌詞史真係好值得香港人去認識同探討，真係好正

王傑好多歌都係由潘偉源填詞 誰明浪子心出名就唔在講啦 酒醒酒醉 今生無悔，啲詞真係俾人睇到晒成個故仔同主角個心情

以演員計 八兩金同金城武
邊個好d
咪玩啦蚊脾同牛脾

lm

呢D就係我所講， 就咁睇都係一篇通順既文章。 唔係話用“意境”做遮醜布， 用下D似通非通既句子， 就係高明。
即係呢， 唔該你話你D草書幾有“意境”之前， 唔該你踏踏實實寫兩篇工整既楷書俾我睇過先。

富士山下 啲詞真係浪費咗首曲

非常同意

我覺得最大問題係好多連登人會因為藝術家個人品性去論斷佢嘅藝術成就
而呢樣恰恰就係傳統中國文化最推崇嘅睇法
林敏聰係自大，都唔洗個個不斷重複下話

林夕係有料，呢一首以佢能力一定可以填得更好

只係樂壇個時代要求低左，
或者話其它填詞人質素更不堪入耳，
佢d job又多到填唔完，鳩填夠頂檔賺到錢就算

某程上覺得林伊敏驄唔提佢唔係因為笑佢唔夠班，係唔by佢有份造就呢d風氣，呢下鳩估

作為樂迷自己正正常常係唔會拎填詞人嚟比，一來自己文學水平就唔高，二來我覺得流行曲原本就係唔同風格有唔同寫法，傳遞嘅message情感應該獨特而多樣化，Tonick "傻得夠快活無野做錯我又怕咩喎"粵語入詞一樣可以係好歌詞

點解係咁提林敏驄自負，係因為客觀嚟講佢嗰啲佳作就係講相對片面嘅感情，直白，流行曲佳作層次，林夕就不斷進化，唔計hea鳩嗰啲詞，中期已經可以好深刻勾劃出細膩感情(王菲,楊千嬅)，後期更可以提升到文學同哲思水平(juno, eason等)，已經去到另一個層次，但係林敏驄偏要扮大袋，個個都睇唔起 咁又唔係真係咁把炮，咪唯有俾人用林夕撻佢囉

好似外國oasis，係好呀但唔係最好，扮大袋咪俾人覺得oasis嗰兩兄弟乞人憎同煩囉

巴打所言甚是
不過始終當年主要得大台電視劇呢個途徑可以令到一首歌爆紅，詞壇又唔係多人，所以更加專業高質

後尾愈嚟愈多歌手入行，詞壇都多咗人，亦唔止電視劇主題曲，更加唔止武俠題材，咁時代內容上的確好難比較，不過取而代之既其實就係更多情歌(我自己唔係話咁欣賞粵語流行曲濫情爲尚之風)，所以又有夕爺寫返多啲啲人生哲理、佛道雙修既歌

林振強又係神級，1982已經填左稻草人畀基哥唱

從來沒有靚衫掛在身 天生我為稻草人
明天 昨天 一世日夜守在田

然而沒有向天訴苦 天知我全部不在乎
寧可 願可 一世平靜中渡過

不要金 不要銀 只要一支棍
求護守這稻田 貧賤也感興奮
束我腰 叉我腰 趕去飛鳥
禾稻輕輕在搖 如在偷偷地瞧

田原綠野我今當做家 露水我留下衝啖茶
陽光 下躺 天晚用月光做床 孩童贈我破衣與舊帽
難粗糙仍自感自豪 寧可 原可 一世平靜中做我

來換滿村歡笑

林振強
首天下無雙真係填得好好
簡白得來又溫馨

順帶一提周耀輝首還有甚麼可以送給你都填得幾好

林振強填詞，棠哥主唱笛子姑娘，係一個淒美故事，原來係林振強寫畀佢已故細妹

一個風雪晚上 我失方向 夜靜裡 傳來竹笛聲
飄雪飄降髮上 笛聲淒也涼 月是冷 長路更是長
竹笛聲引路 終於找到 路上那無言的女子
她以竹笛細道 笛聲追捕 夜靜裡詳述這故事
過去我也曾在此 與她風中相擁抱相注視
計劃未來事 用雲彩寫我名字 一起歡呼一起歎息
永不分作二 可惜天要作弄 要把她奪去 遺留空虛
我將眼淚 寄笛聲裡 直至來日再會時
冬去春到世上 滿村歡暢 但夜裡仍聞竹笛聲
千個千個晚上 笛聲淒也涼 像在唱誰令每夜長
當再經過雪路 已找不到 舊日那無言的女子
風嘯聲舖雪路 發出呼號 像是要重述那故事

林夕首難念的經真係唯一一首因為歌詞太好而瘋狂loop既歌 個副歌係癲到嚇親 係咁急既節奏入面岩音加有佛家既意境又有文學氣味 相反林敏聰雖然都有神作 但絕對唔可以好似林夕咁通俗易明又得 show文學能力又得 林敏聰寫唔出文筆咁好既詞

你on9 d咋話
問人嘢人哋答你就話人自大
自己睇支那網比人洗咗腦就話返人轉頭
你份人都真係幾撚on9

幻影同霧之戀真係屈到

林夕一樣可以填到淺白嘅詞

最愛：插班生甲 動作很劉華

林夕乜尻都作
公廁作品
不了
皮已負

我唔知你係曲定直， 但係呢D肯定唔係叫淺白， 係叫糟粕。

其實當年好多作曲作詞都未必係"大名"

都係D大公司陰質買左人D作品之後落"大名"

原來'殞石旁的天際'係來自once upon a time
多謝惺解讀

其實林夕 好多詞語意不通 文法錯誤
睇完成句都唔知up乜春

點解九十年代尾開始 個個都搵林夕填詞

大家又點睇黎彼得填詞呢 ？

我係樓上幾頁之前講咗

黎彼得係第一代通俗粵語流行曲填詞人，同霑叔盧國沾鄭sir鄧偉雄呢班殿堂級同期，專幫阿Sam作詞。就係話佢寫啲詞通而不俗，琅琅上口，家傳戶曉，有寓意又唔會流於說教